台灣總統蔡英文臉書貼文

蔡英文 Tsai Ing-wen

香港情勢的最新變化，國安會「香港情勢發展專案小組」隨時掌握和因應中，昨天我聽取了報告，也做出四點指示：

第一，中華民國台灣堅定支持香港的民主和自由，也希望香港社會能盡速恢復穩定，但這幾天讓人極為憂心的情勢發展，已經引發國際社會的高度關注。

我們要嚴正呼籲北京當局，應該信守對香港高度自治的承諾，切勿以台灣、其他國家對香港民眾的關心，作為指控外力介入的藉口；同時也要呼籲港府，避免過度執法與暴力，以積極的對話化解與人民之間的對立，讓衝突能夠和平理性化解。

第二，政府支持香港人民爭取民主和自由，在處理台港交流及港人來台等相關事務時，也都依法處理。一如國際社會，必要時基於人道考量，對於在台港人，我們也會提供必要的協助，不會坐視。

第三，對於來台就學的港生，請陸委會、教育部全力協助，讓學生們能安心學業。我們也呼籲港府，理解香港年輕人關心香港前途、追求民主自由的初心，秉持人權法治的原則處理相關個案，讓學生們能繼續在台灣的學業。

第四，目前香港情勢已進入關鍵階段，國安及行政部門應緊盯香港的動態變化，並評估可能的衝擊影響，作好各項應變準備工作，尤其應注意金融經濟產業的變化，協助台商及我國在港民眾因應可能的變局。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

算尻數啦
班農都出到聲要台灣直接幫拖 香港而家係台灣最後一度防線
但佢就一直表明只會表態支持唔會介入
美國而家考慮緊賣新一批軍火(唔係舊貨)比台灣。
自己醒定D拉